[入來彈下] 【260呎！開放式格局！以沉穩藍色調打造一人寧靜小空間】

裝修一個細單位，很多時在規劃好儲物及活動空間之後，就已經沒有空間再加入一些有趣味的設計。今次介紹這個位於佐敦廣興大廈的單位就為細單位設計作出極佳的示範，設計師既為戶主安排了足夠的活動及儲物空間，亦按照戶主的喜好，組合出個性鮮明的顏色配搭，既實用又美觀。

項目面積：260平方呎
項目地址：九龍佐敦廣興大廈
完工日期：2018
設計師：Eric Liu, Ada Wong
設計室：littleMORE Interior Design

開放式格局 將儲物空間化於無形
單位的面積只有約260呎，卻有兩間房，空間十分迫狹。於是，設計師把房間間牆拆除，變成無房的開放式格局。除此之外，廚房也採用了玻璃趟門，配合開放式格局所帶來的良好採光環境，讓自然光可以一直穿透到廚房區域，照遍浴室以外的每個角落。儲物方面，設計師就在寢區建造了升高地台，一方面可以儲物，另一方面亦有助劃分寢區及大廳。而大廳也設有一組電視櫃連衣櫃，不過由於天花有一條橫樑阻礙着，無法把櫃組升至最高，故此設計師在櫃頂包上石膏板，填補上方的空隙，使整組櫃就像入牆櫃一樣，從而把儲物空間化於無形。

▲戶主自己一人居住，就算沒有房間也不成問題，反而可以有一個更開揚的居住環境。

▲大廳與寢區之間設置一組矮櫃，一方面可以儲物，另一方面亦有助分區。

▲寢區增建兩級地台，提供更多儲物空間。

▲廁所位於電視機旁邊，採用了趟門，並且包上與櫃組相同的木飾面。關上門之後，兩者融為一體，看起來就像一幅特色牆般。

▲戶主有飼養貓，設計師於是稍為收細淋浴間的範圍，在其旁邊擺放貓砂盆，同時也在上方設置掛衣杆，方便晾乾衣物。

暖木色搭配藍色系 在有限空間內建立個人特色
大廳以暖木色為主，搭配淺灰色的布藝梳化及玄關的暖灰色牆身，營造溫和安逸的氣氛。與之相對，寢區就運用了戶主所喜歡的藍色系，梳妝台的牆身鋪設藍綠色牆紙，配置天藍色的座椅，窗簾則選用了深藍色的款式，給人寧靜安穩的感覺。透過兩種色系的對比，一暖一冷，在有限的空間製造出豐富的層次，同時又不會令人有壓迫感。

▲廚房的玻璃門運用了黑鐵框，增添型格味道。

▲大廳以暖木色為主，其中電視櫃的坑線進一步為整個空間增添細節。

▲寢區以藍色系為主，營造一個寧靜舒適的休息空間。

咁細仲養貓

喺廚房食飯？

個貓砂盆放係廁所裡面⋯
隻貓識自己開門去廁所？
-
不過overall幾鍾意 一個人住夠曬
係唔知裝修費要幾多

大把公屋基層得一百幾呎養啦

Eight South Lane

一個人住，點整都得啦
唯一我會改係書枱會做全高
如果2個人就一定唔夠位擺衫褲雜物
同埋2個人點都要有張枱食飯

lm

整得幾好睇呀，d格局都分得幾好

好正

gaggenau

gaggenau 太古標配

唔小心hi倒個負皮，冇心的，sor

整咗幾錢

裝修費至少25萬
利申：估

點解咁多人裝修會整細個淋浴間留個空位出黎
又放唔落洗衣機
如果想擺野又唔整個架

究竟呢個位留黎有咩用??

似係俾主人屙尿

其實整得幾好

人哋都講明擺砂盤比隻貓去廁所

我去睇樓見好多屋企冇養寵物都有呢個位

放唔落洗衣機咩
我舊屋都有呢個位放洗衣機
依家窄款頂揭式已經窄到40cm都有

好靚喎

幾靚

擺到L型梳化咁串

咪有個貓砂盤係度

呢D露台淺淺地但可以延伸個廳空間
好過果D棺材露台 又窄又深都唔知有咩用

好似冇衣櫃? 同埋冇乜櫃擺雜物
拎野下下要搬起個床褥?

無計，限左面積又唔比2合1
細到真係衫都晾唔到好撚反智

好靚

呢間IDK DESIGN FACEBBOK D作品係幾靚
睇左陣唔見佢地整地台同閣樓

好難得可以係連登無咩人批評

佢係share人地啲設計咋喎

原來係咁 唔怪得全部高質

同問

電視後面係衣櫃

224呎既嘉輝花園...

換做一個可以升高既 coffee table 都夠既

我地兩個人有張米八長既飯枱都成日喺 coffee table 食飯

都係 個page揀果啲都係靚

我見新嗰d樓有d都係咁
其實點解要咁做

電視可以裝返低少少, 其它唔錯既

依啲叫工作平台呃呎用

係房嗰d我知
但係有d係廳都咁整
點解唔淺淺地咁整， 要突出去？

分開露台同工作平台, 發展商發水+政府濕鳩政策

佢意思係點解要向外伸唔向橫伸增加客廳空間感

原來有埋名 學到野

係呀 我係想問點解客廳嗰個露台唔向橫伸

其實整得唔錯

真係好撚弱智